\documentclass[12pt]{TD}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{listings}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{pifont}


\lstset{
    inputencoding=utf8,
    literate={á}{{\'a}}1 {ê}{{\^e}}1 {é}{{\'e}}1 {è}{{\`e}}1 {ù}{{\`u}}1 {à}{{\`a}}1,
}

\lstset{extendedchars=\true}
\lstset{inputencoding=ansinew}


\lstset{
language=html,
basicstyle=\ttfamily\small,
backgroundcolor=\color{gray!15},
identifierstyle=\color{black},
keywordstyle=\bf\color{blue},
stringstyle=\color{yellow!20!red!80!black!80},
commentstyle=\it\color{red},
columns=flexibles,
tabsize=2,
extendedchars=true,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
numbers=none,
numberstyle=\tiny,
breaklines=true,
breakautoindent=true,
captionpos=t
}

\newcommand{\mylisting}[2][]{%
	    \lstinputlisting[caption={\texttt{\detokenize{#2}}},#1]{#2}%
    }



%%############################################################################################

    
\newcommand{\nouvellepage}[2]{%
\newpage
\iutset{%
	titre={#2},%
	numero={#1}}
\thispagestyle{iutfirst} \setcounter{page}{1} \setcounter{iut@exercice}{0}
\makeatother
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\colorlet{bleu}{blue!20}
\colorlet{ombre}{black!25}
\colorlet{orange}{orange!25}
\colorlet{gris}{gray!25}
\colorlet{vert}{green!25}
\colorlet{jaune}{yellow!25}

\newenvironment{bleu}[1]
    {%
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=bleu,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo=\bccrayon,%
        ombre=true,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,%
        barre=none,
        ]{\ #1}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }%
    {%
    \end{bclogo}
}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
\newenvironment{attention}
    {%
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=orange,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo=\bcattention,%
        ombre=false,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,
        barre=none,%
        ]{\small Attention}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }%
    {%
    \end{bclogo}
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    
\newenvironment{retenir}
    {%
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=vert,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo=\bclampe,%
        ombre=false,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,
        barre=none,%
        ]{\small A retenir}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }%
    {%
    \end{bclogo}
}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\exo}[1]{%
\refstepcounter{iut@exercice}%
\begin{bclogo}[%
        couleur=gris,%
        couleurBord=none,%
        epBord=0,%
        arrondi=0,%
        logo=\bcplume,%
        ombre=true,%
        barre=none,%
        ]
{Exercice \arabic{iut@exercice} }%
{\quad \large #1}
\end{bclogo}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%######### MODE CORRIGE #########
\newif\ifCORRIGE
\CORRIGEfalse
%\CORRIGEtrue

%%############################################################################################\\

\iutset{%
	type={Evaluation},%
	cours={Programmation Orientée Objet},%
	annee={LP Consolidation},%
	titre={~ \\Nom : },%
	numero={2}}
\begin{document}

\question Ecrire la classe \verb|Personnage| de façon à ce que la classe \verb|Executable| compile et s'exécute correctement.

\begin{lstlisting}
class Executable{
  public static void main(String [] args){
  // Gimli a une barbe de 65cm et ses oreilles mesurent 15cm
    Personnage gimli = new Personnage("Gimli",65,15);
    System.out.println(gimli.nom); // Gimli
    System.out.println(gimli.tailleOreilles); // 15
    System.out.println(gimli.getBarbe()); // 65
  }
}
\end{lstlisting}


On complète la classe Executable de la façon suivante :

\begin{lstlisting}
class Executable{
  public static void main(String [] args){
    // ...
    Personnage legolas = new Personnage("Legolas",0,35);
    Personnage frodo = new Personnage("Frodo",1,25);
    Personnage grandPas = new Personnage("GrandPas",20,8);
    Groupe gpe = new Groupe();
    gpe.ajoute(gimli);
    gpe.ajoute(legolas);
    System.out.println(gpe.nom); // Nouveau groupe
    System.out.println(gpe.nombreMembres()); // 2
    System.out.println(gpe.totalOreille()); // 50 (35+15)
       
    Groupe fraternite = new Groupe("La Fraternité");
    fraternite.ajoute(gimli);
    fraternite.ajoute(legolas);
    fraternite.ajoute(frodo);
    fraternite.ajoute(grandPas);
    System.out.println(fraternite.nom); // La Fraternité
    System.out.println(fraternite.nombreMembres()); // 4
    System.out.println(fraternite.totalOreille()); // 83 (35+15+25+8)
  }
}
\end{lstlisting}


%%############################################################################################
\newpage

\iutset{%
	titre={Correction},%
	%numero={}
	}
	
\makeatletter 
\thispagestyle{iutfirst} % \setcounter{page}{1} %\setcounter{iut@exercice}{0}
\iut@banniere 
\makeatother


\begin{lstlisting}
public class Compte{
  // Attributs et constructeur ====================
  private int n;
  private String nom;
  private double solde;
  // Constructeur
  // Un constructeur porte le nom de la classe et il n'est pas typé
  // En général il a des paramètres qui eux, doivent être typés !
  public Compte(int n, String nom, double solde){
    this.n=n;
    this.nom=nom;
    this.solde=solde;
  }
  // Les méthodes =================================
  public int getNumeroCompte(){return n;}
  public void debite(double somme){this.solde-=somme;}
  public boolean aDecouvert(){
    //if (solde >=0)
    //  return false;
    //else
    //  return true;
    return (solde >=0);
  }
  public void affiche(){
    System.out.println("Numero de compte : "+n+"\nNom : "+nom+"\nSolde : "+solde+" euros");
  }  
}
\end{lstlisting}


\end{document}
